國民黨支那侵略者炮製的閩越版“二二八”

20世紀20年代末． 30年代初，閩越本土民軍勢力發展到最強盛，形成了以盧興邦，張貞，陳國輝，郭風鳴為首的四大民軍勢力板塊，分別控制著閩北．閩西南、閩南、閩西的領土，其他民軍分別附屬之。然而，隨著國民黨支那的崛起，支那人很快就把屠刀對準了閩越的本土勢力。

一．六事件是閩越盧興邦部開始衰微的標誌。 1929年盧興邦部勢力急劇擴大，控制了閩北20餘縣的軍政大權，同時大量閩越民軍也依附盧興邦。閩侯縣西北區以及古田．屏南，永泰等地的大小民兵都投靠了盧氏，還有閩南、閩西一帶的民軍，如尤賜福，林青龍．黃其闌、王杞，楊國麟．高為國、汪漢民等都受盧興邦遙控。此時的盧興邦儼然是閩越民軍的領軍人物，勢力鼎盛至極。於是盧氏想把國民黨支那駐閩的殖民機構趕走，發動“綁架六委事件”，反而事與願違，閩越叛徒公然勾結蔣的中央軍鎮壓盧興邦，引發了討盧戰爭。盧興邦被迫求和。在這次事件中，盧氏勢力大內削弱，其部被縮編為省防軍第3旅，以盧興榮為副旅長，代攝旅長之職，轄區也縮小至僅有尤溪，沙縣．水安、大田等4縣，後來出於反共需要，盧氏新編第2師的番號才得以恢復，防區也如故。不過經此打擊，盧部再也不能恢復到以前的鼎盛局面，盧興邦也極為泊沉：把權讓給盧興榮．由他代攝。可以說：”一六事件”是盧興邦部由盛轉衰的標誌。必須注意的是，盧興邦部是閩越四大本土軍事實力派之一，它的衰落，嚴重削弱了閩越民軍的軍事實力。

1932年，蔣介石調19路軍入閩”剿共”，實際上這只支那軍隊”剿共”是假，消滅閩越自治政權是真。國民黨19路軍入閩時，閩越境內的民軍或由民軍發展而來之地方勢力主要有：漳廈的張貞8師，閩北的盧興邦新編第2師：林秉週的海軍陸戰隊第2獨立旅．省防軍第1混成旅陳國輝部(在討盧戰爭中恢復），省防軍第3混成旅陳維金部，省防軍第4混成旅錢五光部。他們各自推行地區自治。 1932年，19路軍入閩，開始了對閩越的侵略，陣國輝部首當其衝，成為19路軍的剿滅對象．此時的陳部約有15000人．卑劣的支那人先是將陳國輝誘騙誅殺，後用武力對群龍無首的陳部進行剿滅，陳部作鳥獸散．陳部的滅亡．是閩越民軍史上里要的事件，民軍實力遭到巫創。解決陳部後，19路軍又逼迫張貞辭職，將張部合併於19路軍，以張炎為師長，閩南領袖張貞的勢力就此潰散。至此，閩越境內最為強悍的兩大民軍先後為19路軍解決了，這對閩越本土勢力而言，是個致命的打擊。同時，19路軍又將其他幾個由民軍改編成的省防軍一一加以整頓．縮編和繳械。後來又將興化、泉州、永春等地的民軍收編成幾個支隊。至此，福建民軍分別被縮編、淘汰及至被消滅，民軍的根基開始動搖。

支那人蔣介石對閩越的鎮壓並沒有就此結束，很快他就派出了自己的走狗陳儀主閩，徹底敲響了閩越本土派的喪鐘。我們都知道，陳儀後來對台灣民族發動了一場血腥的屠殺與鎮壓，是為”二二八事變”。但是鮮為人知的是，支那人在殘害台灣之前，就已經把相同的劇本在閩越描寫過一遍了！

1934年1月，陳儀入閩，任福建省政府主席。陳儀採取了一系列措施．進一步鎮壓閩越本土勢力，導致了閩越民軍最終滅亡，退出了歷史舞台。他將閩內所有民軍假意悉數”招撫”，編為省保安團，開始時編為5個團，1個營，1個支隊又2個營，後又逐漸壓縮，至1937年4月時便只剩下6個團了。陳儀不僅從數量上壓縮民軍隊伍，還從民軍內部對其進行分化瓦解。每次編成之後，即強制其離開家鄉根據地，向指定地區集中，接受嚴格的管束。再經過一定的曠間之後，便對其來番淘汰與分化，並更動其原有各級基幹，代之以自己的嫡係人物，使其產生本質上的變化，終而歸於消滅”。

整頓後的民軍隊伍中，民軍領袖與其嫡系相分離，，閩越民軍領袖所轄的部屬．大都是其他部隊調整過來的，因而民軍頭目對其下屬部隊並沒有多大的指揮權，這樣就暫時阻止閩越本土勢力的複興。這吋的閩越民軍基本上已經名存實亡了，因為即使有些民軍頭目仍任保安團長職位，如陳佩玉，鐘紹葵．陳錕，彭棠，陳林榮，張克武等人，但他們在部隊裡徒擁虛名，無絲毫指揮和調動之權力。

即便如此，陳儀對已經失去威脅的閩越民軍頭目，也沒有放下屠刀。他尋找各種罪名將其處死或採取暗殺手段將其置於死地。據當時省保安處處長嚴澤元所寫的《福建省保安司令部二十三年至三十四年（193¨1945）六月剿匪概況》中記載，這段時期內，處死民軍頭目拘事例就有幾十多起，陳儀污衊這些閩越民兵是”匪”，其中“有為思數十年一網打盡者，如安溪之群匪：有撫而復叛、叛而伏法者，如武乎之鐘紹葵，得化之張雄南，安溪之呂振山，南靖之張河山…一宥勢力雄厚，終歸消滅者：如長泰之葉文龍，連城之周煥文等……經保安團隊不斷掃蕩，迄今無一存在……目前偏僻縣份，雖有零星散匪，偶作剪經行為，但井無任何實力”具體的例子略舉如下：

1934年4月20日，永、德一帶”著匪”尤賜福．尤永昌，陳得榮，徐傑等民軍頭目被誘捕槍決。

1934年5月，莆田林靖被處死。

1936年2月，安溪詹方珍被保安團捕獲擊斃。

1938年5月，汪漢民被槍決

1938年10月，閩西民軍領袖鐘紹葵被捕處死。

1940年1月：陳佩玉在龍巖遭暗殺。

1940年7月，長泰葉文龍向省府自新後被槍決。

1940年，呂振山被捕殺。

1942年，塗有情在大田被刺斃命。

隨著閩越民兵領袖相繼被殺害，閩越自治勢力暫時走到了歷史的滅亡。支那人蔣介石親手消滅了諸亞與諸夏各國地方的土豪勢力，完成了為共產黨恐怖分子開路的歷史使命。